\documentclass[italian,svgnames]{beamer}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage[]{../fondinfo}

\title{Esercitazione 1 - Introduzione}

\begin{document}
\maketitle

% \begin{frame}
% \frametitle{Informazioni}
% Ogni settimana la stessa lezione viene ripetuta in due turni:
% \begin{itemize}
% \item Turno A: Lunedì dalle 14.00 alle 16.30
% \item Turno B: Martedì dalle 14.00 alle 16.30
% \end{itemize}
% Struttura delle lezioni:
% \begin{itemize}
% \item Esercizi da svolgere sugli argomenti visti a lezione
% \item Prima della esercitazione successiva verranno caricate online le soluzioni degli esercizi proposti
% \item È possibile accedere al laboratorio ogni volta che non c’è lezione (NOTA: I file creati vengono cancellati automaticamente dal sistema, quindi ricordarsi di salvarli su una penna usb personale)
% \end{itemize}
% Lucidi delle esercitazioni disponibili sul sito: 

% \url{http://www.unife.it/ing/informazione/fond-info-modulo-b/esercitazioni-2019-20}

% \end{frame}

% \begin{frame}
% \frametitle{Google Classroom}
% Le esercitazioni saranno caricate anche su \href{https://classroom.google.com/}{Google Classroom}. Per iscriversi ad una classe, cliccare sull'icona + ed inserire il codice riportato ad inizio di ogni gruppo di diapositive. 

% \begin{figure}
% \centering
% \includegraphics[scale=0.9]{immagini/classroom.PNG}
% \end{figure}
   
% \end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Microsoft Visual Studio}
\begin{itemize}
\item Ambiente di sviluppo integrato (IDE – Integrated Development Environment) che include vari linguaggi di programmazione (Basic, C/C++,C\#, Java, ecc.)
\item Per le esercitazioni a casa è possibile scaricare gratuitamente Visual Studio Community: \url{www.visualstudio.com/free-developer-offers/}
\item Una guida su come installare Visual Studio Community sul proprio PC è scaricabile da \href{http://www.unife.it/ing/informazione/fond-info-modulo-a/materiale-didattico/laboratorio/help-1/guida-installazione-visual-studio-community-2017}{qui}
\item In caso di problemi con l’installazione fare sempre riferimento al produttore del software e alle guide ufficiali
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
\frametitle{Nuovo Progetto}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{immagini/nuovoProgetto.PNG}
\end{figure}

\framebreak

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{immagini/nuovoProgetto1.PNG}
\end{figure}
Si può selezionare anche \textbf{Empty Project} se Win32 Console Application non è disponibile. In questo caso, i passi riportati nelle successive due diapositive non saranno necessari.

\framebreak

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{immagini/nuovoProgetto2.PNG}
\end{figure}

\framebreak

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{immagini/nuovoProgetto3.PNG}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Esplora Soluzioni}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{immagini/esplora.PNG}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
\frametitle{Aggiungere File al Progetto}
Aggiungere il file \texttt{main.c} (e comunque tutti i file con estensione \texttt{.c}) nella cartella \texttt{Source Files}.
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.55]{immagini/aggiungiFile1.PNG}
\end{figure}

\framebreak

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.55]{immagini/aggiungiFile2.PNG}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Compilazione}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.60]{immagini/compila.PNG}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Esecuzione}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.60]{immagini/esegui.PNG}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Lanciare Eseguibile da Linea di Comando}
\begin{itemize}
\item Aprire la finestra del prompt dei comandi:
\begin{itemize}
\item Windows 7: Start > Tutti i programmi > Accessori > Prompt dei comandi
\item Windows 8+: Click destro su Start > Prompt dei comandi 
\end{itemize}
\item Entrare nella cartella dove risiede il file \texttt{.exe}: \texttt{cd c:\\temp\\<NOMEPROGETTO>\\Debug}
\item Digitare il nome del file (eventualmente seguito da parametri) e INVIO
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Define}
In alcune configurazioni di Visual Studio può succedere che l’utilizzo di funzioni come \texttt{printf()} o \texttt{scanf()} restituisca un errore in fase di compilazione. Per poterle utilizzare, inserire nella prima riga del file \texttt{.c} la direttiva

\centerline{\texttt{\#define \_CRT\_SECURE\_NO\_DEPRECATE}}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Debugging}
Ricordarsi che, per terminare una sessione di debug, il terminale deve essere chiuso con l'apposito tasto in Visual Studio e \textbf{NON} con la X nella finestra del terminale.

\medskip
\textbf{CORRETTO}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=1]{immagini/debug.PNG}
\end{figure}

\textbf{\red{SBAGLIATO}}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{immagini/debugNO.PNG}
\end{figure}


\end{frame}

\end{document}